---
title: 'Aplicação de notícias'
published: true
visible: false
taxonomy:
    category:
        - docs
page-toc:
  active: true
---

Uma aplicação de notícias (News) é uma ferramenta bastante útil para poder ser informado de novos artigos e posts de todos os sites que você gosta de acompanhar a partir de uma única aplicação. A cloud do Disroot cloud fornece uma ferramenta simples (chamada "News") de usar que permite fazer este trabalho e permite sincronizar com todos os seus dispositivos. Neste tutorial iremos apenas abordar uma utilização básica da mesma. Se está interessado em integrar esta aplicação com os seus dispositivos escolha o seu sistema operativo nesta [secção](https://howto.disroot.org/nextcloud/sync-with-your-cloud).


----------
# Aplicação News no Disroot

Para ir à aplicação News no browser basta carregar no ícone  ![](pt/news_top_icon.png?resize=20,20) na barra no topo. A ideia base por detrás desta aplicação é simples. Você adiciona 'feeds' de RSS dos seus sites favoritos, recebe notificações de artigos novos e lê-os sem ter que andar a percorrer os sites todos para ver que novos artigos é que existem.

Então vamos meter as coisas a funcionar:

## Adicionar novos "feeds" de RSS
A maioria dos websites têm disponível  [RSS](https://en.wikipedia.org/wiki/RSS) ou Atom feeds. Uma vez que tenha o link de RSS pronto, pode copiá-lo e adicioná-lo à aplicação News.
Para adicionar o "feed" basta carregar no botão **"+ Subscrever"** e adicionar o link de URL do "feed" que copiou.

![](pt/news_add1.png)

Para ter mais organização das suas notícias, você pode criar pastas para organizar os seus "feeds". Para criar uma nova pasta carregue no botão **"+ Nova Pasta"** Na barra lateral esquerda. Agora pode "arrastar" os seus feed para as respetivas pastas.

## Opções dos "Feeds"
Cada "feed" pode ser otimizado para as suas necessidades. carregando no ícone ![](pt/news_threedot.png)

![](pt/news_options.png)
